# wps. pearsona:
tabela_1 <- read.csv("http://www.mif.pg.gda.pl/homepages/jciesielski/pliki/dydaktyka/stat/z31.txt")
tabela_2 <- read.csv("http://www.mif.pg.gda.pl/homepages/jciesielski/pliki/dydaktyka/stat/z32.txt")
tabela_3 <- read.csv("http://www.mif.pg.gda.pl/homepages/jciesielski/pliki/dydaktyka/stat/z33.txt")
moj_pearson<-function(zbior) {
  #wycztaj zbior danych z pliku
  #oblicz kowariancje
  #oblicz wariancje zmiennych
  #wypisz na ekranie obl wartosc
  #zaprezxentuj dane na wykresach
}
#porownaj wlasne wyniki z wynikami f-cji wbudowanej cor()
#sposoby prezentacji danych - rodzaje wykresow:
#1. wykres x,y pokazujacy punkty na wykresie postaci (x,y)
#2. wykres typu: oś_I-(x,y) ; oś_2-time

# Właściwy kod:
install.packages(ggplot2)
library(ggplot2)
moj_pearson<-function(zbior)
{
#1. oblicz kowariancję
#2. oblicz wariancję, bo odch.st.=sqrt(wariancja)
#3. z 1 i 2 wyznacz współczynnik korelacji Pearsona
#4. narysuj do tego wykresy 

# Pomocne: data.frame  !!!
  zbior <-r
}